# F#: Euler Project

## Задача проекта Эйлера 10: Сумма простых чисел меньше 2_000_000

Найдите сумму всех простых чисел меньше двух миллионов.

**Идея:** перебираем все числа мененьше 2_000_000 проверяем является ли оно простым, если да, то добавляем его к сумме.
Для проверки простоты числа перебираем все числа от 2 до sqrt(n) и проверяем делится ли n на них без остатка.
Если не делится, то число простое.

Решение на F# находится [тут](./fp-lab1/src/main/problem10.fs).

Решение на C# находится [тут](./fp-lab1/src/main/problem10.cs).

## Задача проекта Эйлера 21: Сумма дружественных чисел меньше 10_000

Пусть `d(n)` определяется как сумма делителей `n` (числа меньше `n`, делящие `n` нацело).
Если `d(a) = b` и `d(b) = a`, где `a ≠ b`, то `a` и `b` называются дружественной парой, а каждое из чисел `a` и `b` -
дружественным числом.

Например, делителями числа 220 являются 1, 2, 4, 5, 10, 11, 20, 22, 44, 55 и 110, поэтому d(220) = 284. Делители 284 -
1, 2, 4, 71, 142, поэтому d(284) = 220.

Подсчитайте сумму всех дружественных чисел меньше 10000.

**Идея:** перебираем все числа от 1 до 10_000, для каждого числа считаем сумму его делителей, если эта сумма равна
другому числу и удовлетворяет указанному условию, то они дружественные.
Делители тоже определяются путем перебора чисел только от `1` до `n / 2 + 1`.

Решение на F# находится [тут](./fp-lab1/src/main/problem21.fs).

Решение на C# находится [тут](./fp-lab1/src/main/problem21.cs).

## Заключение

В ходе выполнения лабораторной работы были изучены основные конструкции языка F# и его синтаксис.
Написание программ на F# позволяет писать более короткий и лаконичный код, чем на C#, за счет использования
фуционального подхода.
Задачи проекта Эйлера 10 и 21 довольно простые, поэтому больших трудностей в переключении на функциональный стиль
программирования при решении данных задач у меня не возникло. От части на это могло повлиять то, что в C# активно внедряются
функциональные конструкции, опыт написания которых у меня уже имелся. 

Фактически, на C# можно было бы написать каждое из решений в функциональном стиле, но это было бы не так лаконично, как на F#.